唔好再講「做咩都冇用」、「有咩用？」、「哦。」

China is erasing its border with Hong Kong

鬼佬有眼睇。老老實實刻下我諗冇人知道做咩係「有用」，條片拍左出嚟除左比D鬼佬無聊睇下share下都真係冇乜用。但你唔講唔討論咩都唔做，就好快就冇人知道香港係咩情況，亦都係共產黨最期待既畫面。

舉個例子，條片入面講六四晚會，鬼佬見到係impressed既。我知你想講咩，你想話呢個
1)只不過係飯民cap水大會
2)點解要理會鄰國民主
3)點蠟燭後和平散去有咩用
以上三點全部都有道理，我主要既point唔係想合理化/宣傳個晚會，五毛唔好藉此轉移討論焦點。
我只係想借嚟表達:
社會運動(晚會)的確改變唔到政治現實(六四仲未平反)，但另一個功能就係記錄歷史，話比人知有件咁既事發生過(有心既鬼佬或者小朋友見到晚會就會去查下其實係咩一回事)

和理非非又好，更積極既抗爭又好，其實刻下都係冇用，但都比咩都唔做，甚至互潑冷水好，因為咩都唔做好快就冇人提。呢樣係中共最想見到，亦都喺背後積極做緊既事(e.g.主流媒體冇報美國領使館抗議，就知道中共唔想輿論討論)

既然任何形式既抗爭都無法係短期帶嚟D咩實際影響，但起碼可以刺激討論，等鬼佬知道，同等香港人記得中共同香港政府對香港人做左D咩。

冇一個抗爭/革命/獨立/起義係一開波就成功，一定係受鎮壓先，但人地唔係一受鎮壓就諗「做咩都冇用」，而係keep住一有空間就盡可能抗爭+討論，到最後外在條件允許下(外國介入/本國政權失勢/武裝起義)先爆發。

你唔認同人地既抗爭方式(太和平/太激進)，就用自己既方式抗爭，比起坐係電腦前面打「做咩都冇用」、「有咩用？」、「哦。」點都有用小小。

要返工，不了

玩左咁多年都係呢句，悶啦

哦

港獨猛將帶頭講先 支持港獨既我唔講呢句講邊句?

加埋「返工不了」

係咩？碰！

連登仔最叻呢頭鬧完左膠泛民，轉個頭就搏命正皮d「唔好撥冷水」嘅post扮到好有建設性咁